msgid ""
msgstr ""
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: POEditor.com\n"
"Project-Id-Version: Universalis\n"
"Language: ko\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"Plural-Forms: \n"

#: components/Market/ListingsTable/ListingsTable.tsx:206
#: components/Market/SalesTable/SalesTable.tsx:151
msgid "#"
msgstr "#"

#: components/Market/ListingsTable/ListingsTable.tsx:235
#: components/Market/SalesTable/SalesTable.tsx:177
msgid "%Diff"
msgstr "%차이"

#: components/List/ListHeader/ListHeader.tsx:28
msgid "%d / %d items"
msgstr "아이템 %d / %d"

#: 
#~ msgctxt "generic_n_days"
#~ msgid "%d days"
#~ msgstr "%d 일"

#: components/Home/HomeUserList/HomeUserList.tsx:79
msgid "%d items in this list"
msgstr "해당 목록의 아이템 %d"

#: components/Market/MarketDataCenter/MarketDataCenter.tsx:90
#: components/Market/MarketDataCenter/MarketDataCenter.tsx:105
#: components/Market/MarketRegion/MarketRegion.tsx:109
#: components/Market/MarketRegion/MarketRegion.tsx:126
msgid "%s Prices"
msgstr "가격 %s"

#: components/Market/MarketDataCenter/MarketDataCenter.tsx:122
#: components/Market/MarketDataCenter/MarketDataCenter.tsx:136
#: components/Market/MarketRegion/MarketRegion.tsx:145
#: components/Market/MarketRegion/MarketRegion.tsx:161
msgid "%s Purchase History"
msgstr "거래 이력 %s"

#: components/Market/NoMarketData/NoMarketData.tsx:23
msgid "%s is a brand new server"
msgstr "%s는 신규 서버입니다"

#: components/Market/MarketHistoryGraph/MarketHistoryGraph.tsx:94
#: components/Market/MarketHistoryGraph/MarketHistoryGraph.tsx:107
msgid "(%s) PerUnit"
msgstr "개당 가격 (%s)"

#: components/Market/MarketHistoryGraph/MarketHistoryGraph.tsx:120
#: components/Market/MarketHistoryGraph/MarketHistoryGraph.tsx:129
msgid "(%s) PerUnit QUANTITY"
msgstr "거래당 개수 (%s)"

#: %s here is HQ/NQ, using the existing translations for those.
#~ msgctxt "market_board_ppu"
#~ msgid "(%s) Price Per Unit"
#~ msgstr "(%s) 개당 가격"

#: %s here is High-Quality/Normal Quality, using the existing translations for those.
#~ msgctxt "market_board_ppu_quantity"
#~ msgid "(%s) Price Per Unit QUANTITY"
#~ msgstr "(%s) 거래당 개수"

#: components/Market/MarketDataCenter/MarketDataCenter.tsx:91
#: components/Market/MarketDataCenter/MarketDataCenter.tsx:107
#: components/Market/MarketRegion/MarketRegion.tsx:110
#: components/Market/MarketRegion/MarketRegion.tsx:128
#: components/Market/MarketWorld/MarketWorld.tsx:43
#~ msgid "(Includes 5% GST)"
#~ msgstr ""

#: components/WorldOption/WorldOption.tsx:37
msgid "(Unknown)"
msgstr ""

#: components/UniversalisLayout/components/SettingsModal/SettingsModal.tsx:74
msgid "- Choose your language -"
msgstr "- 언어를 선택하세요 -"

#: components/UniversalisLayout/components/SettingsModal/SettingsModal.tsx:104
msgid "- Choose your timezone -"
msgstr "- 표준시를 선택하세요 -"

#: components/WorldOption/WorldOption.tsx:34
msgid "- Please Choose a Server -"
msgstr "- 서버를 선택하세요 -"

#: 
#~ msgctxt "error_404"
#~ msgid "404 Not Found"
#~ msgstr "404 Not Found"

#: 
#~ msgctxt "alerts_create_alert_guide_6"
#~ msgid "<span class=\"text-red\">NOTE:</span> The filter: <code>Price_Added</code> is a timestamp, it is NOT a Gil value. You can convert a date to a timestamp <a href=\"%s\" target=\"_blank\">here</a>, work is being done to improve this UI."
#~ msgstr "<span class=\"text-red\">확인:</span> 필터의 <code>Price_Added</code>는 타임스탬프입니다, 길(화폐)을 뜻하는 게 아닙니다. <a href=\"%s\" target=\"_blank\">이곳</a> 에서 날짜를 타임스탬프로 변환할 수 있으며, 현재 UI를 개선하기 위해 작업 중입니다."

#: components/Market/MarketNav/MarketNav.tsx:170
msgid "<span>%s</span>"
msgstr ""

#: 
#~ msgctxt "alerts_useraccount_guide_3"
#~ msgid "<strong>Alert Expiration:</strong> To keep the system clean, alerts will expire after a set amount of time from when they were created. To refresh a notification you must return to Universalis and be logged in."
#~ msgstr "<strong>알림 만료:</strong> 시스템을 깨끗하게 유지하기 위하여 생성된 알림은 일정 시간이 지나면 자동으로 비활성화됩니다. 다시 알림을 활성화하기 위해서는 Universalis에 로그인해야 합니다."

#: Don't translate HTML tags.
#~ msgctxt "about_whatisthis_explanation_3"
#~ msgid ""
#~ "<strong>Definitely!</strong>\n"
#~ "<br><br>\n"
#~ "Everything you see on Universalis is open for anyone to use, to learn more about how to access the data using a REST API Service, check out the %s documentation."
#~ msgstr ""
#~ "<strong>물론이죠!</strong>\n"
#~ "<br><br>\n"
#~ "Universalis의 모든 데이터는 누구나 볼 수 있으며, REST API 서비스를 사용하여 엑세스하는 방법에 대해 알아보고 싶다면, %s 문서를 참고해주세요."

#: pages/about.tsx:66
msgid "<strong>Definitely!</strong><br /><br />Everything you see on Universalis is open for anyone to use, to learn more about how to access the data using a REST API Service, check out the %s documentation."
msgstr ""

#: 
#~ msgctxt "alerts_trigger_condition_info_guide_3"
#~ msgid ""
#~ "<strong>History:</strong><br>\n"
#~ "Events for history will be based on entries added to the history after the event was created."
#~ msgstr ""
#~ "<strong>History:</strong><br>\n"
#~ "기록은 이벤트가 생성된 이후에 추가된 것들을 기준으로 합니다."

#: 
#~ msgctxt "alerts_trigger_condition_info_guide_2"
#~ msgid ""
#~ "<strong>Prices/History: \"IsXX\"</strong><br>\n"
#~ "The Is condition triggers such as IsHQ are bools and the value must be either 1 or 0 for true / false."
#~ msgstr ""
#~ "<strong>Prices/History: \"IsXX\"</strong><br>\n"
#~ "IsHQ와 같은 조건부 트리거는 참 또는 거짓이며, 값은 참일 경우 1/거짓일 경우 0입니다."

#: 
#~ msgctxt "alerts_trigger_condition_info_guide_1"
#~ msgid ""
#~ "<strong>Prices/History: Added</strong><br>\n"
#~ "This is currently an Epoch Unix Timestamp. Work is being done to improve this."
#~ msgstr ""
#~ "<strong>Prices/History: Added</strong><br>\n"
#~ "유닉스 타임스탬프(UNIX time)입니다. 현재 이를 개선하기 위해 작업 중입니다."

#: 
#~ msgctxt "alerts_whatisthis_guide_3"
#~ msgid "<strong>Triggers</strong>, these are conditions you can set on the alert to be checked at interval times and if any market entry meets the criteria of the condition then your alert will be \"Triggered\" and you'll receive a notification either via Discord or Email."
#~ msgstr "<strong>트리거</strong>는 알림에 설정할 수 있는 조건이며, 조건에 맞는 아이템이 장터에 추가될 때 작동하며, 디스코드 또는 이메일을 통해 알림을 받을 수 있습니다."

#: pages/about.tsx:101
msgid "<strong>Universalis</strong> runs a REST API that applications can post market board data to, after they collect the data from a running game instance by multiple users, anonymously."
msgstr "<strong>Universalis</strong>는 여러 사용자들이 수집한 장터 정보를 익명으로 게시할 수 있는 REST API를 실행합니다."

#: 
#~ msgctxt "error_generic_made_aware"
#~ msgid "A goat has been made aware of this problem and will be looking into it for you!"
#~ msgstr "염소가 이 문제를 알게 되었고, 해결을 위해 확인해 볼 것입니다!"

#: pages/contribute.tsx:110
#: pages/contribute.tsx:125
msgid "ACT plugin"
msgstr "ACT 플러그인"

#: components/UniversalisLayout/components/UniversalisFooter/UniversalisFooter.tsx:22
msgid "API Documentation"
msgstr "API 문서"

#: components/UniversalisLayout/components/CategoriesNavbar/CategoriesNavbar.tsx:101
#: components/UniversalisLayout/components/SearchCategories/SearchCategories.tsx:77
msgid "ARMOR"
msgstr "방어구"

#: pages/account/characters.tsx:215
msgid "AUTH CODE: %s"
msgstr "인증 코드: %s"

#: components/UniversalisLayout/components/UniversalisFooter/UniversalisFooter.tsx:13
msgid "About"
msgstr "사이트소개"

#: components/AccountLayout/AccountLayout.tsx:25
#: pages/account/index.tsx:43
msgid "Account"
msgstr "계정"

#: 
#~ msgctxt "generic_actions"
#~ msgid "Actions"
#~ msgstr "활동"

#: As in adding something to a list.
#~ msgctxt "generic_add_to_list"
#~ msgid "Add"
#~ msgstr "추가"

#: pages/account/characters.tsx:213
msgid "Add a new character"
msgstr "새 캐릭터 추가하기"

#: components/Market/MarketNav/MarketNav.tsx:111
#: components/Market/MarketNav/MarketNav.tsx:140
msgid "Add to list"
msgstr "목록 추가"

#: 
#~ msgctxt "generic_alert_expiry_time"
#~ msgid "Alert Expiry Time"
#~ msgstr "알림 만료 시간"

#: 
#~ msgctxt "generic_alert_item_update"
#~ msgid "Alert Item Update"
#~ msgstr "아이템 알림 업데이트"

#: 
#~ msgctxt "alerts_is_inactive"
#~ msgid "Alert has been disabled."
#~ msgstr "알림이 비활성화되었습니다."

#: 
#~ msgctxt "alerts_none_sent"
#~ msgid "Alert has not sent any notifications."
#~ msgstr "설정한 알림에 변경점이 없습니다."

#: 
#~ msgctxt "alerts_is_active"
#~ msgid "Alert is active"
#~ msgstr "알림이 활성화됨"

#: components/AccountLayout/AccountLayout.tsx:40
#: components/Market/MarketNav/AlertsModal/AlertsModal.tsx:640
#: components/Market/MarketNav/MarketNav.tsx:353
#: pages/account/alerts.tsx:223
msgid "Alerts"
msgstr "알림"

#: 
#~ msgctxt "alerts_whatisthis_guide_2"
#~ msgid "Alerts allow you to setup notification watchers that can track an item and send you information such as price changes or history events."
#~ msgstr "알림을 통해 아이템의 가격 변동이나 거래 내역, 이벤트 등을 추적하고 정보를 전송할 수 있는 알리미를 설정할 수 있습니다."

#: 
#~ msgctxt "alerts_useraccount_guide_2"
#~ msgid "Alerts allow you to track all kinds of information about items on the market and be informed either by Discord or email for any changes that meet your requirements. To get started with creating alerts, go search for any item and then click on the Alert tab on the left."
#~ msgstr "알림을 사용하면 장터에 출품된 아이템에 대한 모든 종류의 정보를 추적할 수 있으며, 조건을 충족하는 변경 사항이 있는 경우에는 디스코드 또는 이메일을 통해서 알림을 받을 수 있습니다. 알림 설정을 하고 싶다면, 원하는 아이템을 검색한 다음, 왼쪽의 알림 탭을 클릭하세요."

#: pages/about.tsx:49
msgid "All market information is available: Prices, Materia, Retainer, Crafters and even Buyers. Everything that you see in-game is available. Additional data-views have been added such as graphs, extended history and cross-world summary is also included."
msgstr "시세, 재료, 집사명, 제작자명, 심지어 구매자 이력까지 게임 내에서 볼 수 있는 모든 정보를 확인할 수 있습니다. 또한 그래프, 확장된 구매이력, 모든 서버 간 데이터 보기도 추가되었습니다."

#: pages/about.tsx:162
msgid "Also thanks to: Vekien, Miu, Mino and all of our uploaders!"
msgstr "또한 Vekien, Miu, Mino, 그리고 모든 업로더분들에게 감사합니다!"

#: components/Market/MarketServerSelector/MarketServerSelector.tsx:20
#: components/WorldOption/WorldOption.tsx:16
msgid "America"
msgstr ""

#: pages/account/alerts.tsx:106
msgid "Any"
msgstr ""

#: pages/contribute.tsx:131
msgid "Are you making your own application?"
msgstr "직접 프로그램을 만들고 계신가요?"

#: 
#~ msgctxt "alerts_deletion_confirmation"
#~ msgid "Are you sure you wish to delete this alert?"
#~ msgstr "알림을 삭제하시고 싶나요?"

#: 
#~ msgctxt "item_shops_purchasable_npc_explanation"
#~ msgid "As this item can be bought from NPCs for pure Gil, market information is not available."
#~ msgstr "해당 아이템은 NPC 상인에게 길을 통해 구매할 수 있으므로, 장터 정보를 제공하지 않습니다."

#: components/Market/MarketNav/AlertsModal/AlertsModal.tsx:438
#: pages/account/alerts.tsx:55
msgid "Average"
msgstr ""

#: components/Market/MarketAverages/MarketAverages.tsx:24
msgid "Avg. Per Unit"
msgstr "평균 개당 가격"

#: components/Market/MarketAverages/MarketAverages.tsx:42
msgid "Avg. Total"
msgstr "평균 합계 가격"

#: components/Home/HomeLoggedOut/HomeLoggedOut.tsx:19
msgid "Become a member!"
msgstr "멤버가 되어보세요!"

#: components/Market/SalesTable/SalesTable.tsx:181
msgid "Buyer"
msgstr "구매자명"

#: 
#~ msgctxt "generic_cannot_be_sold_capitalized"
#~ msgid "CANNOT BE SOLD"
#~ msgstr "판매 불가"

#: components/Market/MarketNav/AlertsModal/AlertsModal.tsx:423
#: pages/account/alerts.tsx:121
msgid "Calculate"
msgstr ""

#: pages/about.tsx:61
msgid "Can I have access to the data?"
msgstr "데이터에 엑세스할 수 있나요?"

#: components/Home/HomeLeastRecentlyUpdated/HomeLeastRecentlyUpdated.tsx:22
#: components/Home/HomeLeastRecentlyUpdated/HomeLeastRecentlyUpdated.tsx:61
#: components/RecentUpdatesPanel/RecentUpdatesPanel.tsx:16
msgid "Cannot be sold"
msgstr "판매 불가"

#: components/AccountLayout/AccountLayout.tsx:30
#: pages/account/characters.tsx:162
msgid "Characters"
msgstr "캐릭터"

#: components/Home/HomeUserList/HomeUserList.tsx:27
#: components/Market/MarketCheapest/MarketCheapest.tsx:14
msgid "Cheapest %s"
msgstr "최저가 %s"

#: 
#~ msgctxt "alerts_create_alert_guide_7"
#~ msgid "Check entire Data Center"
#~ msgstr "전체 데이터 센터 확인"

#: components/Home/HomeGuides/HomeGuides.tsx:7
msgid "Check out the guides!"
msgstr ""

#: components/Home/HomeUserList/HomeUserList.tsx:90
msgid "Click on the list title to view market information for this list."
msgstr "목록 제목을 클릭하면 해당 목록의 장터 정보를 확인할 수 있습니다."

#: pages/contribute.tsx:118
msgid "Collaborative crafting tool"
msgstr "협업 프로그램"

#: components/Market/MarketNav/AlertsModal/AlertsModal.tsx:446
#: pages/account/alerts.tsx:129
msgid "Compare"
msgstr ""

#: components/Home/HomeNews/HomeNews.tsx:23
msgid "Contribute to market board data"
msgstr "장터 게시판 데이터 기여하기"

#: 
#~ msgctxt "generic_cost"
#~ msgid "Cost"
#~ msgstr "비용"

#: pages/404.tsx:12
msgid "Could not find the page you were looking for kupo~!"
msgstr "찾고 있는 페이지를 찾을 수 없다쿠뽀~!"

#: 
#~ msgctxt "alerts_create_alert_title"
#~ msgid "Create a new alert"
#~ msgstr "새 알림 만들기"

#: components/Home/HomeLoggedOut/HomeLoggedOut.tsx:23
msgid "Create alerts, make lists, add your retainers and get a personalised home page feed!"
msgstr "알림과 목록을 만들고, 집사를 추가하고 홈페이지 피드를 받아보세요!"

#: components/Market/MarketNav/AlertsModal/AlertsModal.tsx:685
msgid "Create new alert"
msgstr ""

#: 
#~ msgctxt "generic_creator"
#~ msgid "Creator"
#~ msgstr "생성자"

#: pages/about.tsx:120
msgid "Credits"
msgstr "Credits"

#: 
#~ msgctxt "generic_cross_world"
#~ msgid "Cross-World"
#~ msgstr "모든 서버"

#: components/Market/MarketDataCenter/MarketDataCenter.tsx:151
#: components/Market/MarketRegion/MarketRegion.tsx:178
msgid "Cross-World Purchase history (500 sales)"
msgstr "모든 서버 거래 내역 (최근 거래 500번)"

#: 
#~ msgctxt "generic_crossworld_question"
#~ msgid "Cross-World?"
#~ msgstr "모든 서버?"

#: components/TaxRatesPanel/TaxRatesPanel.tsx:12
msgid "Current Market Tax Rates on %s"
msgstr "현재 %s의 장터 세율"

#: components/Market/MarketNav/AlertsModal/AlertsModal.tsx:646
msgid "Current alerts for this item: {0}"
msgstr ""

#: 
#~ msgctxt "alerts_current_alerts_for"
#~ msgid "Current alerts for: %s"
#~ msgstr "현재 알림: %s"

#: pages/list/[listId].tsx:144
msgid "Custom Universalis list by %s"
msgstr "사용자 지정 Universalis 목록 %s"

#: components/Home/HomeAction/HomeAction.tsx:11
msgid "DISCORD"
msgstr "디스코드"

#: components/Market/ListingsTable/ListingsTable.tsx:215
#: components/Market/SalesTable/SalesTable.tsx:160
msgid "Data Center"
msgstr "데이터 센터"

#: pages/about.tsx:137
msgid "Database API, server maintenance"
msgstr "데이터베이스 API, 서버 유지 관리"

#: components/Market/SalesTable/SalesTable.tsx:184
msgid "Date"
msgstr "날짜"

#: Trigger, as in a trigger for an alert.
#~ msgctxt "alerts_create_alert_guide_2"
#~ msgid "Decide if the trigger should check NQ/HQ or both."
#~ msgstr "트리거에 NQ/HQ 혹은 둘 다 확인할지 결정합니다."

#: components/UniversalisLayout/components/SettingsModal/SettingsModal.tsx:153
msgid "Default Home World"
msgstr "고향 서버 선택"

#: components/Market/MarketNav/AlertsModal/AlertsModal.tsx:543
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: pages/account/alerts.tsx:156
msgid "Delete Alert"
msgstr ""

#: pages/account/lists.tsx:102
msgid "Delete List"
msgstr "목록 삭제"

#: components/UniversalisLayout/components/UniversalisFooter/UniversalisFooter.tsx:30
msgid "Discord"
msgstr "디스코드"

#: components/Market/MarketNav/AlertsModal/AlertsModal.tsx:480
#: pages/account/alerts.tsx:137
msgid "Discord Webhook"
msgstr ""

#: pages/contribute.tsx:36
msgid "Download"
msgstr "다운로드"

#: 
#~ msgctxt "generic_edit"
#~ msgid "Edit"
#~ msgstr "편집"

#: 
#~ msgctxt "generic_email"
#~ msgid "Email"
#~ msgstr "이메일"

#: components/Market/MarketServerSelector/MarketServerSelector.tsx:18
#: components/WorldOption/WorldOption.tsx:14
msgid "Europe"
msgstr ""

#: 
#~ msgctxt "generic_events"
#~ msgid "Events"
#~ msgstr "이벤트"

#: pages/contribute.tsx:94
msgid "Every contribution helps to make the data on <strong>Universalis</strong> better, more accurate and more helpful. Thank you very much for helping out!"
msgstr "모든 기여는 <strong>Universalis</strong>를 더욱 더 정확하고 유용하게 만드는 데 도움을 줍니다. 도와주셔서 정말 감사합니다!"

#: 
#~ msgctxt "generic_expires_colon"
#~ msgid "Expires:"
#~ msgstr "만료됨:"

#: pages/contribute.tsx:119
msgid "FFXIV Teamcraft is a tool for Final Fantasy XIV players that helps with crafting lists organization and crafting/gathering in general. It has a lot of features to make it a one stop shop, with things like integrated alarms, custom items, permissions system, realtime sharing, etc."
msgstr "팀크래프트(Teamcraft)는 파이널 판타지14 제작/채집을 도와주는 플레이어용 프로그램입니다. 통합 알람, 커스텀 아이템, 권한 시스템, 실시간 공유와 같은 다양한 기능들이 있습니다."

#: 
#~ msgctxt "contribute_description_xivlauncher"
#~ msgid "FFXIVQuickLauncher is a faster launcher for FFXIV  aims to fix the slowness and tediousness of the regular launcher and adds a lot of QoL features to the game."
#~ msgstr "퀵런처(QuickLauncher)는 기존의 런처의 구동시 속도의 불편함을 줄이고, QoL 기능을 추가하는 것을 목표로 하였습니다."

#: pages/contribute.tsx:103
msgid "FFXIVQuickLauncher is a faster launcher for FFXIV aims to fix the slowness and tediousness of the regular launcher and adds a lot of QoL features to the game. A Universalis uploader that can be disabled is built into the launcher."
msgstr ""

#: components/UniversalisLayout/components/UniversalisFooter/UniversalisFooter.tsx:40
msgid "FINAL FANTASY XIV © 2010 - 2020 SQUARE ENIX CO., LTD. All Rights Reserved."
msgstr "FINAL FANTASY XIV © 2010 - 2020 SQUARE ENIX CO., LTD. All Rights Reserved."

#: components/Market/MarketNav/MarketNav.tsx:265
msgid "Faved"
msgstr "즐찾"

#: components/Market/MarketNav/MarketNav.tsx:265
msgid "Favourite"
msgstr "즐겨찾기"

#: 
#~ msgctxt "user_list_favourites"
#~ msgid "Favourites"
#~ msgstr "즐겨찾기"

#: components/Market/MarketNav/AlertsModal/AlertsModal.tsx:350
#: pages/account/alerts.tsx:101
msgid "Filter to"
msgstr ""

#: components/Market/MarketNav/AlertsModal/AlertsModal.tsx:386
msgid "Filter..."
msgstr ""

#: 
#~ msgctxt "base_tabtitle"
#~ msgid "Final Fantasy XIV Online: Market Board aggregator. Find Prices, track Item History and create Price Alerts. Anywhere, anytime."
#~ msgstr "파이널 판타지14 온라인: 장터 게시판 통합 관리 툴. 시세를 알아보고, 거래 이력을 확인하고 가격 알람을 설정하세요."

#: components/UniversalisLayout/components/SearchResults/SearchResults.tsx:31
msgid "Found {0} / {totalResults} for <0>{searchTerm}</0>"
msgstr ""

#: pages/about.tsx:168
msgid "Game data sourced from <a href=\"%s\">XIVAPI</a> and <a href=\"%s\">FFCafe</a>"
msgstr "게임 데이터 출처 <a href=\"%s\">XIVAPI</a> and <a href=\"%s\">FFCafe</a>"

#: pages/about.tsx:157
msgid "Game stuff, stealing mogboard"
msgstr "게임 아이템, 모그보드 훔치기"

#: components/Market/MarketNav/MarketNav.tsx:335
msgid "GarlandTools"
msgstr ""

#: 
#~ msgctxt "generic_gil"
#~ msgid "Gil"
#~ msgstr "길"

#: 
#~ msgctxt "generic_gil_per_token"
#~ msgid "Gil Per Token"
#~ msgstr "토큰당 길"

#: components/UniversalisLayout/components/UniversalisFooter/UniversalisFooter.tsx:26
msgid "GitHub"
msgstr "GitHub"

#: 
#~ msgctxt "alerts_create_alert_guide_1"
#~ msgid "Give your alert a name (length: 4-100)"
#~ msgstr "알림 이름 지정 (글자 수 제한: 4-100)"

#: pages/account/characters.tsx:229
msgid "Go to Lodestone and Login with your character. Then <a href=\"%s\">click here to edit your profile</a>."
msgstr "로드스톤으로 이동하여 계정에 로그인하세요. 그 후 <a href=\"%s\">프로필 수정을 클릭하세요</a>."

#: components/Market/MarketWorld/MarketWorld.tsx:66
#: components/Market/MarketWorld/MarketWorld.tsx:123
msgid "HISTORY"
msgstr ""

#: components/UniversalisLayout/components/CategoriesNavbar/CategoriesNavbar.tsx:115
#: components/UniversalisLayout/components/SearchCategories/SearchCategories.tsx:107
msgid "HOUSING"
msgstr "하우징"

#: components/Market/ListingsTable/ListingsTable.tsx:219
#: components/Market/SalesTable/SalesTable.tsx:164
#: pages/account/alerts.tsx:29
msgid "HQ"
msgstr "HQ"

#: 
#~ msgctxt "generic_hq_colon"
#~ msgid "HQ:"
#~ msgstr "HQ:"

#: 
#~ msgctxt "generic_hq_question"
#~ msgid "HQ?"
#~ msgstr "HQ?"

#: pages/account/alerts.tsx:148
msgid "Hide"
msgstr ""

#: 
#~ msgctxt "generic_high_quality"
#~ msgid "High-Quality"
#~ msgstr "HQ"

#: pages/account/characters.tsx:240
msgid "Hop back to Universalis and fill in the form below. The site will search for your character and confirm your auth code."
msgstr "Universalis로 돌아와서 아래 양식을 작성하세요. 사이트에서 캐릭터를 검색하고 인증 코드를 확인할 것입니다."

#: components/MoreQuestions/MoreQuestions.tsx:16
msgid ""
"Hop onto <a href=\"%s\">our Discord</a> and you can\n"
"ask all your questions."
msgstr ""

#: Don't translate HTML tags.
#~ msgctxt "about_more_questions_directory"
#~ msgid "Hop onto <a href=\"%s\">our Discord</a> and you can ask all your questions."
#~ msgstr "<a href=\"%s\">디스코드</a>를 통해 궁금하신 모든 질문에 답해드릴 수 있습니다"

#: 
#~ msgctxt "alerts_create_alert_how_notify"
#~ msgid "How do you want to be notified?"
#~ msgstr "알림을 어떻게 받고 싶나요?"

#: pages/contribute.tsx:84
msgid "How to contribute to <strong>Universalis</strong>"
msgstr "어떻게 <strong>Universalis</strong>에 기여할 수 있나요"

#: components/MoreQuestions/MoreQuestions.tsx:11
msgid "I have more questions!"
msgstr "더 궁금한 게 있는데요!"

#: components/UniversalisLayout/components/CategoriesNavbar/CategoriesNavbar.tsx:108
#: components/UniversalisLayout/components/SearchCategories/SearchCategories.tsx:92
msgid "ITEMS"
msgstr "아이템"

#: components/Market/NoMarketData/NoMarketData.tsx:35
msgid "If it is that last one, be sure to jump on <a href=\"%s\">Discord</a> and let us know!"
msgstr "마지막 문제인 경우엔, <a href=\"%s\">디스코드</a>를 통해 저희에게 알려주세요!"

#: 
#~ msgctxt "friends_guide_1"
#~ msgid "If logged in and character verified, show if any friends have purchased this item."
#~ msgstr "검증된 캐릭터로 로그인이 된 경우, 친구가 해당 아이템을 구매했다면 표시됩니다."

#: pages/contribute.tsx:126
msgid "If you are playing on chinese server(other servers are not supported), you can use Matcha plugin provided by FFCAFE which have built-in Universalis integration. Matcha also provides a overlay to show price information from Universalis."
msgstr "중국 서버에서 플레이 중이시라면, Universalis 통합 기능이 내장된 FFCAFE에서 제공하는 Matcha 플러그인을 사용할 수 있습니다. Matcha는 Universalis의 가격 정보를 표시하는 오버레이도 제공합니다. (다른 서버는 사용 불가)"

#: pages/500.tsx:15
msgid "If you continue to run into this issue, please jump on the discord for help!"
msgstr "이 문제가 계속된다면 디스코드를 통해 도움을 요청하세요!"

#: pages/contribute.tsx:136
msgid "If you wish to contribute to <strong>Universalis</strong> with your own application, please contact us on our <a href=\"%s\">Discord</a>. Let's work together!"
msgstr ""

#: 
#~ msgctxt "contribute_invite_explanation"
#~ msgid "If you wish to contribute to <strong>Universalis</strong> with your own application, please contact us on our <a href=\"%s\">Discord</a>. Let\\'s work together!"
#~ msgstr "<strong>Universalis</strong>에 자신이 만든 프로그램을 통해 기여하고 싶다면, 꼭 저희들의 <a href=\"%s\">Discord</a>로 연락주세요. 함께 노력해봐요!"

#: components/Home/HomeGuides/HomeGuides.tsx:11
msgid "If you're new to the site, have a look at the <0>wiki</0> to read our community-contributed guides for making the most of Universalis and the broader ecosystem around it."
msgstr ""

#: pages/account/characters.tsx:236
msgid "In the text box, enter in your <strong>AUTH CODE</strong>, then click on Confirm (twice)."
msgstr "텍스트 상자 안에 <strong>인증 코드</strong>를 입력하고 확인을 누르세요 (두번)"

#: pages/contribute.tsx:102
msgid "In-Game addon"
msgstr "인게임 애드온"

#: components/UniversalisLayout/components/SettingsModal/SettingsModal.tsx:190
msgid "Include Tax"
msgstr ""

#: 
#~ msgctxt "generic_information"
#~ msgid "Information"
#~ msgstr "정보"

#: pages/about.tsx:105
msgid "It stores this data, and reports it back to anyone that requests its endpoints - including this frontend, which visualizes the stored data and notifies you about changes."
msgstr "이러한 데이터를 저장하고, 저장된 데이터를 시각화하고 변경 사항을 알려주는 프론트엔드를 포함하여 엔드 포인트를 요청하는 모든 사용자에게 다시 보고합니다."

#: 
#~ msgctxt "generic_item"
#~ msgid "Item"
#~ msgstr "아이템"

#: components/Market/MarketCheapest/MarketCheapest.tsx:34
msgid "Item has no HQ variant."
msgstr "해당 아이템은 HQ가 없습니다."

#: components/UniversalisLayout/components/UniversalisFooter/UniversalisFooter.tsx:35
msgid "Items"
msgstr ""

#: components/Market/MarketNav/MarketNav.tsx:164
#: pages/account/lists.tsx:63
msgid "Items:"
msgstr "아이템:"

#: components/Market/MarketServerSelector/MarketServerSelector.tsx:19
#: components/WorldOption/WorldOption.tsx:15
msgid "Japan"
msgstr ""

#: 
#~ msgctxt "alerts_only_updates_under_condition_notice"
#~ msgid "Keep in mind that alerts will only be fired when the item is updated by someone."
#~ msgstr "알림은 누군가가 아이템을 정보를 업데이트할 때에만 발동합니다."

#: components/List/ListHeader/ListHeader.tsx:32
msgid "LIST"
msgstr "목록"

#: components/UniversalisLayout/components/SettingsModal/SettingsModal.tsx:59
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: components/List/ListItemMarket/ListItemMarket.tsx:54
msgid "Last 5 sales"
msgstr "최근 판매(5개)"

#: 
#~ msgctxt "generic_last_sent"
#~ msgid "Last Sent"
#~ msgstr "최근 전송"

#: 
#~ msgctxt "alert_last_triggered_event"
#~ msgid "Last Triggered Event: %s"
#~ msgstr "마지막으로 트리거된 이벤트: %s"

#: components/Home/HomeUserList/HomeUserList.tsx:127
#: components/List/ListItemMarket/ListItemMarket.tsx:71
msgid "Last updated:"
msgstr "최종 업데이트됨:"

#: components/Home/HomeLeastRecentlyUpdated/HomeLeastRecentlyUpdated.tsx:89
msgid "Last updated: {0}"
msgstr ""

#: components/Home/HomeLeastRecentlyUpdated/HomeLeastRecentlyUpdated.tsx:50
msgid "Last updated: {0} on {world}"
msgstr ""

#: components/Home/HomeLeastRecentlyUpdated/HomeLeastRecentlyUpdated.tsx:113
#: components/Home/HomeLeastRecentlyUpdated/HomeLeastRecentlyUpdated.tsx:139
msgid "Least recently updated on {server}"
msgstr ""

#: components/UniversalisLayout/components/SettingsModal/SettingsModal.tsx:121
msgid "Left Navigation"
msgstr "좌측 네비게이션 활성화"

#: pages/list/[listId].tsx:143
msgid "List"
msgstr "목록"

#: components/Market/MarketDataCenter/MarketDataCenter.tsx:167
#: components/Market/MarketRegion/MarketRegion.tsx:194
msgid "Listings"
msgstr "목록"

#: components/AccountLayout/AccountLayout.tsx:35
#: components/Home/HomeNavbar/HomeNavBar.tsx:34
#: components/Market/MarketNav/MarketNav.tsx:349
#: pages/account/lists.tsx:163
msgid "Lists"
msgstr "목록"

#: components/Home/HomeNavbar/HomeNavBar.tsx:23
msgid "Lists, Alerts, Market activity and retainer links will show here when you are logged into the site."
msgstr "목록, 알림, 장터 활성화 및 집사 링크가 여기에 표시됩니다."

#: 
#~ msgctxt "load_speed"
#~ msgid "Load Speed: %f"
#~ msgstr "로드 속도: %f"

#: 
#~ msgctxt "alerts_loading"
#~ msgid "Loading alerts..."
#~ msgstr "알림 로딩중..."

#: 
#~ msgctxt "lists_loading_lists"
#~ msgid "Loading your item lists"
#~ msgstr "아이템 목록을 로딩 중"

#: components/Home/HomeNavbar/HomeNavBar.tsx:19
msgid "Logged-out"
msgstr "로그아웃"

#: components/Home/HomeLoggedOut/HomeLoggedOut.tsx:6
msgid "Login via <strong>Discord</strong>"
msgstr "<strong>Discord</strong> 로그인"

#: components/UniversalisLayout/components/UniversalisHeader/UniversalisHeader.tsx:35
msgid "Login via Discord"
msgstr "디스코드 로그인"

#: components/AccountLayout/AccountLayout.tsx:45
msgid "Logout"
msgstr "로그아웃"

#: components/UniversalisLayout/components/SearchBar/SearchBar.tsx:128
msgid "Market"
msgstr "장터"

#: 
#~ msgctxt "home_market_activity"
#~ msgid "Market Activity"
#~ msgstr "장터 활성화"

#: components/List/ListItemMarket/ListItemMarket.tsx:23
msgid "Market info could not be fetched for: %s at this time."
msgstr "%s 시간의 장터 정보를 가져올 수 없습니다."

#: components/Market/ListingsTable/ListingsTable.tsx:222
msgid "Mat"
msgstr "재료"

#: 
#~ msgctxt "generic_max_alerts"
#~ msgid "Max Alerts"
#~ msgstr "최대 알림"

#: 
#~ msgctxt "generic_max_quantity"
#~ msgid "Max: %d"
#~ msgstr "최대: %d"

#: components/Market/MarketNav/AlertsModal/AlertsModal.tsx:435
#: pages/account/alerts.tsx:53
msgid "Maximum"
msgstr ""

#: pages/market/[itemId].tsx:399
msgid "Menu"
msgstr "메뉴"

#: components/Market/MarketNav/AlertsModal/AlertsModal.tsx:432
#: pages/account/alerts.tsx:51
msgid "Minimum"
msgstr ""

#: components/UniversalisLayout/components/UniversalisHeader/UniversalisHeader.tsx:42
msgid "My Account"
msgstr "내 계정"

#: 
#~ msgctxt "generic_note_capitalized_colon"
#~ msgid "NOTE:"
#~ msgstr "확인:"

#: 
#~ msgctxt "generic_nq"
#~ msgid "NQ"
#~ msgstr "NQ"

#: components/Market/MarketNav/AlertsModal/AlertsModal.tsx:317
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: pages/account/characters.tsx:251
msgid "Name, ID, or Lodestone URL"
msgstr "닉네임, ID, 또는 로드스톤 URL"

#: 
#~ msgctxt "generic_never"
#~ msgid "Never"
#~ msgstr "없음"

#: components/Market/MarketNav/AlertsModal/AlertsModal.tsx:655
msgid "New Alert"
msgstr "새 알림"

#: components/UniversalisLayout/components/SettingsModal/SettingsModal.tsx:143
#: components/UniversalisLayout/components/SettingsModal/SettingsModal.tsx:176
#: components/UniversalisLayout/components/SettingsModal/SettingsModal.tsx:210
msgid "No"
msgstr "아니오"

#: components/Home/HomeUserList/HomeUserList.tsx:28
#: components/Market/MarketCheapest/MarketCheapest.tsx:31
msgid "No %s for sale."
msgstr "판매 중인 %s가 없습니다."

#: components/Market/ListingsTable/ListingsTable.tsx:244
msgid "No Listings"
msgstr "목록 없음"

#: components/Home/HomeUserList/HomeUserList.tsx:129
#: components/Market/MarketRegionUpdateTimes/MarketRegionUpdateTimes.tsx:26
#: components/Market/MarketServerUpdateTimes/MarketServerUpdateTimes.tsx:21
msgid "No data"
msgstr "데이터 없음"

#: components/Market/NoMarketData/NoMarketData.tsx:26
msgid "No one has contributed any information about this item yet"
msgstr "아직 이 아이템의 정보를 기여한 사람이 없습니다"

#: 
#~ msgctxt "shop_no_listings"
#~ msgid "None on the market board"
#~ msgstr "장터 게시판에 없음"

#: 
#~ msgctxt "generic_normal_quality"
#~ msgid "Normal Quality"
#~ msgstr "NQ"

#: components/Home/HomeUserList/HomeUserList.tsx:119
msgid "Not Sellable"
msgstr "판매 불가"

#: 
#~ msgctxt "generic_notification"
#~ msgid "Notification"
#~ msgstr "알림"

#: components/Market/MarketServerSelector/MarketServerSelector.tsx:21
#: components/WorldOption/WorldOption.tsx:17
msgid "Oceania"
msgstr ""

#: components/AccountLayout/AccountLayout.tsx:55
msgid "Oops!"
msgstr "하와와!"

#: components/Market/MarketNav/MarketNav.tsx:116
msgid "Option 1) Create a new list:"
msgstr "방법 1) 새 목록 만들기:"

#: components/Market/MarketNav/MarketNav.tsx:151
msgid "Option 2) Use an existing list:"
msgstr "방법 2) 기존 목록 사용하기:"

#: components/Market/MarketWorld/MarketWorld.tsx:46
#: components/Market/MarketWorld/MarketWorld.tsx:104
msgid "PRICES"
msgstr "가격"

#: 
#~ msgctxt "item_shops_purchasable_npc_not_found"
#~ msgid "Position unknown, go hunt for them!"
#~ msgstr "구매 위치를 알 수 없으니 그들을 잡으러 가세요!"

#: components/Market/ListingsTable/ListingsTable.tsx:225
#: components/Market/SalesTable/SalesTable.tsx:167
msgid "Price"
msgstr "가격"

#: 
#~ msgctxt "generic_ppu"
#~ msgid "Price Per Unit"
#~ msgstr "개당 가격"

#: 
#~ msgctxt "generic_price_total"
#~ msgid "Price Total"
#~ msgstr "합계 가격"

#: 
#~ msgctxt "item_shops_purchasable_npc_title"
#~ msgid "Purchasable from NPC Vendors"
#~ msgstr "NPC 상인에게 구매 가능"

#: components/Market/MarketWorld/MarketWorld.tsx:82
msgid "Purchase history (500 sales)"
msgstr ""

#: components/Market/ListingsTable/ListingsTable.tsx:228
#: components/Market/SalesTable/SalesTable.tsx:170
msgid "QTY"
msgstr "수량"

#: 
#~ msgctxt "generic_qty_received"
#~ msgid "Qty Received"
#~ msgstr "받은 수량"

#: components/Market/MarketNav/AlertsModal/AlertsModal.tsx:412
#: pages/account/alerts.tsx:40
msgid "Quantity"
msgstr "수량"

#: components/Market/MarketNav/MarketNav.tsx:170
#: pages/account/characters.tsx:183
msgid "REMOVE"
msgstr "제거"

#: components/Home/HomeGuides/HomeGuides.tsx:20
msgid "Read the guides here"
msgstr ""

#: components/Market/SalesTable/SalesTable.tsx:189
msgid "Really rare!?"
msgstr "이거 희귀한 건가요!?"

#: pages/index.tsx:187
msgid "Recent Updates"
msgstr "최근 업데이트"

#: 
#~ msgctxt "user_list_recently_viewed"
#~ msgid "Recently Viewed"
#~ msgstr "최근 보기"

#: components/Market/MarketNav/AlertsModal/AlertsModal.tsx:378
msgid "Remove"
msgstr ""

#: components/List/ListItem/ListItem.tsx:40
msgid "Remove item from list"
msgstr "목록에서 아이템 삭제"

#: components/List/ListHeader/ListHeader.tsx:40
msgid "Rename"
msgstr "이름 변경"

#: components/List/ListRenameModal/ListRenameModal.tsx:34
#: components/List/ListRenameModal/ListRenameModal.tsx:74
msgid "Rename List"
msgstr "목록 이름 변경"

#: 
#~ msgctxt "generic_reports"
#~ msgid "Reports"
#~ msgstr "보고"

#: 
#~ msgctxt "alerts_new_alert_tooltip"
#~ msgid "Reset the form and start a new alert"
#~ msgstr "양식을 재설정하고 새 알림을 만드세요"

#: components/Market/MarketNav/AlertsModal/AlertsModal.tsx:461
msgid "Result is greater than"
msgstr ""

#: pages/account/alerts.tsx:65
msgid "Result is greater than {0}"
msgstr ""

#: components/Market/MarketNav/AlertsModal/AlertsModal.tsx:458
msgid "Result is less than"
msgstr ""

#: pages/account/alerts.tsx:63
msgid "Result is less than {0}"
msgstr ""

#: components/Market/ListingsTable/ListingsTable.tsx:239
msgid "Retainer"
msgstr "집사"

#: 
#~ msgctxt "generic_retainers"
#~ msgid "Retainers"
#~ msgstr "집사"

#: components/Market/MarketDataCenter/MarketDataCenter.tsx:157
#: components/Market/MarketRegion/MarketRegion.tsx:184
msgid "STACK SIZE HISTOGRAM"
msgstr ""

#: components/Market/MarketWorld/MarketWorld.tsx:89
msgid "STACK SIZE HISTOGRAM <small>Last 20 Sales</small>"
msgstr "스택 사이즈 히스토그램 <small>최근 거래 20번</small>"

#: components/Market/MarketNav/MarketNav.tsx:326
msgid "Saddlebag Exchange"
msgstr ""

#: components/Market/MarketDataCenter/MarketDataCenter.tsx:179
#: components/Market/MarketRegion/MarketRegion.tsx:206
msgid "Sales"
msgstr "판매"

#: components/Market/MarketNav/AlertsModal/AlertsModal.tsx:288
msgid "Save"
msgstr ""

#: 
#~ msgctxt "alerts_save_alert"
#~ msgid "Save Alert"
#~ msgstr "알림 저장"

#: components/UniversalisLayout/components/SettingsModal/SettingsModal.tsx:235
msgid "Save Settings"
msgstr "설정 저장"

#: components/Market/MarketNav/AlertsModal/AlertsModal.tsx:288
msgid "Saved"
msgstr ""

#: components/UniversalisLayout/components/SearchBar/SearchBar.tsx:112
#: pages/account/characters.tsx:311
msgid "Search"
msgstr "검색"

#: Field, as in definition 10 as described here: https://www.merriam-webster.com/dictionary/field
#~ msgctxt "alerts_create_alert_guide_4"
#~ msgid "Select a Field"
#~ msgstr "카테고리 선택"

#: Operator, as in +-/*&|
#~ msgctxt "alerts_create_alert_guide_5"
#~ msgid "Select an Operator"
#~ msgstr "연산자 선택"

#: 
#~ msgctxt "generic_sent"
#~ msgid "Sent"
#~ msgstr "전송"

#: 
#~ msgctxt "generic_sent_today"
#~ msgid "Sent Today"
#~ msgstr "당일 전송"

#: components/Market/ListingsTable/ListingsTable.tsx:210
#: components/Market/SalesTable/SalesTable.tsx:155
#: pages/account/characters.tsx:265
msgid "Server"
msgstr "서버"

#: components/Home/HomeUserList/HomeUserList.tsx:37
#: components/Market/MarketCheapest/MarketCheapest.tsx:26
msgid "Server:"
msgstr "서버:"

#: components/UniversalisLayout/components/UniversalisFooter/UniversalisFooter.tsx:18
msgid "Service Status"
msgstr ""

#: pages/account/characters.tsx:197
msgid "Set character as MAIN."
msgstr "메인 캐릭터로 설정"

#: Trigger, as in a trigger for an alert.
#~ msgctxt "alerts_create_alert_guide_3"
#~ msgid "Setup Triggers <strong>(Max: 15)</strong>"
#~ msgstr "트리거 설정 <strong>(최대: 15개)</strong>"

#: 
#~ msgctxt "alerts_create_alert_guide_6"
#~ msgid "Should the alert check the whole Data Center?"
#~ msgstr "전체 데이터 센터의 알림을 원하시나요?"

#: pages/account/alerts.tsx:148
msgid "Show"
msgstr ""

#: components/List/ListHeader/ListHeader.tsx:70
#: components/List/ListHeader/ListHeader.tsx:85
msgid "Show Cross-DC"
msgstr ""

#: components/List/ListHeader/ListHeader.tsx:55
#: components/List/ListHeader/ListHeader.tsx:79
msgid "Show Cross-World"
msgstr "모든 서버 보기"

#: components/List/ListHeader/ListHeader.tsx:105
msgid "Show HQ Only"
msgstr ""

#: components/List/ListHeader/ListHeader.tsx:64
#: components/List/ListHeader/ListHeader.tsx:94
msgid "Show Home Server Only"
msgstr "고향 서버(홈월드)만 보기"

#: components/List/ListHeader/ListHeader.tsx:101
msgid "Show NQ and HQ"
msgstr ""

#: components/Market/MarketNav/MarketNav.tsx:335
#~ msgid "Show on GarlandTools"
#~ msgstr "GarlandTools에서 보기"

#: components/Market/MarketNav/MarketNav.tsx:326
#~ msgid "Show on Saddlebag Exchange"
#~ msgstr ""

#: components/Market/MarketNav/MarketNav.tsx:344
#~ msgid "Show on Teamcraft"
#~ msgstr "Teamcraft에서 보기"

#: pages/about.tsx:97
msgid "So, how does it actually work? Get Technical."
msgstr "어떻게 사이트가 동작하는 건가요? 기술백서 확인하기."

#: components/Market/NoMarketData/NoMarketData.tsx:29
msgid "Something broke"
msgstr "무언가 잘못되었습니다"

#: 
#~ msgctxt "error_generic_tabtitle"
#~ msgid "Something went wrong"
#~ msgstr "문제가 발생했습니다"

#: pages/500.tsx:11
msgid "Something went wrong!"
msgstr "문제가 발생했습니다!"

#: components/Market/NoMarketData/NoMarketData.tsx:8
msgid "Sorry, no market data!"
msgstr "장터 정보가 없습니다, 죄송합니다!"

#: 
#~ msgctxt "special_shop_title_colon"
#~ msgid "Special Shop:"
#~ msgstr "특수 상점:"

#: 
#~ msgctxt "special_shops_title"
#~ msgid "Special Shops"
#~ msgstr "특수 상점"

#: pages/about.tsx:76
msgid "Special thanks"
msgstr "Special thanks"

#: components/Home/PatreonThanks/PatreonThanks.tsx:23
msgid "Special thanks to"
msgstr ""

#: components/Market/MarketItemHeader/MarketItemHeader.tsx:67
msgid "Stack:"
msgstr "스택:"

#: components/Market/MarketNav/MarketNav.tsx:344
msgid "Teamcraft"
msgstr ""

#: pages/index.tsx:197
msgid "Thank you!"
msgstr "감사합니다!"

#: components/Home/HomeNews/HomeNews.tsx:18
msgid "Thank you, and enjoy your stay!"
msgstr "감사합니다, 즐거운 하루 보내세요!"

#: pages/about.tsx:35
msgid "The site allows you to view in-game market for multiple servers at anytime, anywhere. It uses crowd-sourced data from multiple sources to provide the most up-to-date prices possible."
msgstr "언제 어디서나 여러 출처의 크라우드 소싱 데이터를 사용하여 집계된 게임 내 서버들의 장터 정보를 확인할 수 있습니다."

#: pages/contribute.tsx:89
msgid "There are multiple ways to contribute to <strong>Universalis</strong>. All of your contributions are anonymous - no one will be able to refer back to your character or account to know that you have uploaded any data. The applications below are tested by us to make sure that they don't endanger your account or your characters."
msgstr "<strong>Universalis</strong>에 기여하는 방법은 여러 가지가 있습니다. 모든 기여된 데이터는 익명으로 처리됩니다 - 누구도 여러분들의 어떤 캐릭터나 계정으로 데이터를 업로드했는지 알 수 없습니다. 아래에 서술할 애플리케이션들은 여러분들의 계정이나 캐릭터에 위험이 없도록 테스트를 끝냈습니다."

#: components/Market/ListingsTable/ListingsTable.tsx:251
msgid "There are no listings for this item, check back later!"
msgstr "이 아이템에 대한 목록이 없으니 나중에 다시 확인하세요!"

#: components/Market/NoMarketData/NoMarketData.tsx:19
msgid "There can be a few reasons for this, here are some:"
msgstr "여기에는 몇 가지 이유가 있을 수 있습니다:"

#: components/Market/SalesTable/SalesTable.tsx:196
msgid "There is currently no recorded history for this item on Universalis."
msgstr "현재까지 Universalis에 해당 아이템이 집계된 기록이 없습니다."

#: 
#~ msgctxt "alert_no_triggered_events"
#~ msgid "This alert has no triggered events."
#~ msgstr "해당 이벤트에 트리거된 이벤트가 없습니다."

#: components/UniversalisLayout/components/SettingsModal/SettingsModal.tsx:125
msgid "This enables a quick-access left-navigation of all market categories."
msgstr "좌측에 모든 아이템 카테고리가 표시되어 빠르게 확인할 수 있습니다."

#: pages/contribute.tsx:111
msgid "This is a regular ACT plugin that runs next to the always-used FFXIV_ACT_PLUGIN - just drop it into your ACT plugins folder, add it to ACT and you're good to go! No configuration needed."
msgstr ""

#: 
#~ msgctxt "contribute_description_act_plugin"
#~ msgid "This is a regular ACT plugin that runs next to the always-used FFXIV_ACT_PLUGIN - just drop it into your ACT plugins folder, add it to ACT and you\\'re good to go! No configuration needed."
#~ msgstr "이 플러그인은 항상 사용되는 FFXIV_ACT_PLUGIN 과 함께 실행되는 일반적인 ACT 플러그인이며, ACT 플러그인 폴더에 넣고 ACT에 추가하면 바로 사용할 수 있습니다! 별도의 설정도 필요 없습니다."

#: components/UniversalisLayout/components/SettingsModal/SettingsModal.tsx:194
msgid "This will show listing prices with tax included."
msgstr ""

#: components/UniversalisLayout/components/SettingsModal/SettingsModal.tsx:157
msgid "This will show prices/history on your home world by default instead of cross-world."
msgstr "고향 서버(홈월드) 설정 시 모든 서버가 아닌 설정된 고향 서버(홈월드)를 기준으로 시세를 표시합니다."

#: components/UniversalisLayout/components/SettingsModal/SettingsModal.tsx:90
msgid "Timezone"
msgstr "표준 시간대"

#: pages/account/index.tsx:64
msgid "Timezone:"
msgstr ""

#: pages/account/characters.tsx:222
msgid "To add a new character, you must first add your verification code. <strong>Please add your MAIN character first</strong>."
msgstr "새 캐릭터를 추가하기 위해서는 인증 코드를 추가해야 합니다. <strong>메인 캐릭터를 먼저 추가해주세요</strong>."

#: components/List/ListItemMarket/ListItemMarket.tsx:33
msgid "Top 5 cheapest"
msgstr ""

#: 
#~ msgctxt "userlists_top_5_sale"
#~ msgid "Top 5 cheapest - Total for sale: %d"
#~ msgstr "상위 최저가 Top 5 - 총 판매: %d"

#: components/Market/ListingsTable/ListingsTable.tsx:231
#: components/Market/MarketNav/AlertsModal/AlertsModal.tsx:415
#: components/Market/SalesTable/SalesTable.tsx:173
#: pages/account/alerts.tsx:42
msgid "Total"
msgstr "합계 가격"

#: components/Home/HomeUserList/HomeUserList.tsx:37
#: components/Market/MarketCheapest/MarketCheapest.tsx:27
msgid "Total:"
msgstr "합계 가격:"

#: 
#~ msgctxt "alerts_trigger_condition_info_title"
#~ msgid "Trigger Condition Information"
#~ msgstr "트리거 조건 정보"

#: 
#~ msgctxt "alerts_whatisthis_guide_4"
#~ msgid "Trigger conditions can be set against any market field and future plans will allow you to manage these dynamically as well as setup automatic triggers based on your retainers current sales."
#~ msgstr "트리거는 모든 장터 게시판의 아이템에 사용할 수 있으며, 추후에는 집사의 현재 판매 아이템을 기준으로도 설정할 수 있도록 할 계획입니다."

#: 
#~ msgctxt "alerts_create_alert_guide_7"
#~ msgid "Trigger values are checked as a series of <strong>AND</strong> conditions."
#~ msgstr "트리거 값은 <strong>AND</strong> 조건으로 구분됩니다."

#: As in trigger for an alert.
#~ msgctxt "generic_alert_trigger"
#~ msgid "Triggers"
#~ msgstr "트리거"

#: 
#~ msgctxt "generic_type"
#~ msgid "Type"
#~ msgstr "유형"

#: components/Market/MarketNav/AlertsModal/AlertsModal.tsx:409
#: pages/account/alerts.tsx:38
msgid "Unit price"
msgstr ""

#: components/Market/NoMarketData/NoMarketData.tsx:13
msgid "Universalis could not find any market data for this item on the server <strong>%s</strong>."
msgstr "Universalis에서 <strong>%s</strong> 서버의 해당 아이템 정보를 찾을 수 없습니다."

#: components/Home/HomeNews/HomeNews.tsx:11
msgid "Universalis is a market board data site with crowd sourced information, based on mogboard. It can aggregate market board information from multiple sources, so if you want to help out, please check out our contributing page."
msgstr "Universalis는 모그보드를 기반으로 크라우드 소싱된 정보를 제공하는 장터 게시판 사이트입니다. 다양한 방식으로 장터 게시판 정보를 집계할 수 있으며, 데이터 집계에 도움을 주고 싶으시다면 기여하기 페이지를 확인해 주세요."

#: components/Market/MarketWorld/MarketWorld.tsx:49
#: components/Market/MarketWorld/MarketWorld.tsx:107
#: pages/account/characters.tsx:189
msgid "Updated:"
msgstr "업데이트됨:"

#: components/WorldUploadCountsPanel/WorldUploadCountsPanel.tsx:101
msgid "Upload Counts by World"
msgstr "월드에 업로드된 통계"

#: components/UploadCountPanel/UploadCountPanel.tsx:24
msgid "Uploads this week"
msgstr "이번 주에 업로드된 통계"

#: components/UploadCountPanel/UploadCountPanel.tsx:15
msgid "Uploads today"
msgstr "오늘 업로드된 통계"

#: components/Market/MarketNav/AlertsModal/AlertsModal.tsx:400
#: pages/account/alerts.tsx:113
msgid "Using"
msgstr ""

#: components/UniversalisLayout/components/CategoriesNavbar/CategoriesNavbar.tsx:93
#: components/UniversalisLayout/components/SearchCategories/SearchCategories.tsx:62
msgid "WEAPONS"
msgstr "무기"

#: 
#~ msgctxt "alert_watcher"
#~ msgid "Watcher: "
#~ msgstr "알리미:␣"

#: pages/about.tsx:81
msgid "We would like to thank Vekien and Miu from %s for their initial work on mogboard, which made this site, in its current state, possible."
msgstr "현재 사이트를 위해 초창기 모그보드의 개발을 담당했던 %s의 Miu와 Vekien에게 감사 말씀을 드립니다"

#: components/Home/HomeNews/HomeNews.tsx:8
msgid "Welcome to Universalis!"
msgstr "Universalis에 어서오세요!"

#: 
#~ msgctxt "alerts_whatisthis_guide_1"
#~ msgid "What are alerts?"
#~ msgstr "알림이 무엇인가요?"

#: pages/about.tsx:46
msgid "What information can I get?"
msgstr "어떤 정보를 얻을 수 있나요?"

#: pages/about.tsx:33
msgid "What is <strong>Universalis</strong>?"
msgstr "<strong>Universalis</strong>은 무엇인가요?"

#: There's a question mark after the phrase, but it's an image so don't include it here :V
#~ msgctxt "alerts_whatis_title"
#~ msgid "What\\'s an alert"
#~ msgstr "알림이란 무엇인가요"

#: components/Market/MarketNav/AlertsModal/AlertsModal.tsx:334
#: pages/account/alerts.tsx:93
msgid "World"
msgstr ""

#: 
#~ msgctxt "pos_x"
#~ msgid "X: <span class=\"text-yellow\">%f</span>"
#~ msgstr "X: <span class=\"text-yellow\">%f</span>"

#: 
#~ msgctxt "pos_y"
#~ msgid "Y: <span class=\"text-yellow\">%f</span>"
#~ msgstr "Y: <span class=\"text-yellow\">%f</span>"

#: components/UniversalisLayout/components/SettingsModal/SettingsModal.tsx:146
#: components/UniversalisLayout/components/SettingsModal/SettingsModal.tsx:179
#: components/UniversalisLayout/components/SettingsModal/SettingsModal.tsx:213
msgid "Yes"
msgstr "예"

#: 
#~ msgctxt "generic_deletion_confirmation"
#~ msgid "Yes I\\'m sure, delete it."
#~ msgstr "네, 삭제하겠습니다."

#: 
#~ msgctxt "alerts_currently_editing"
#~ msgid "You are currently editing an alert"
#~ msgstr "현재 알림을 편집 중입니다"

#: 
#~ msgctxt "alerts_maxed_out"
#~ msgid "You are currently maxed-out on alerts and will not be able to create any more."
#~ msgstr "현재 알림 목록이 꽉 차서 더 이상 알림을 만들 수 없습니다."

#: 
#~ msgctxt "lists_logged_out"
#~ msgid "You are not logged in. Login using Discord to create item lists."
#~ msgstr "로그인하지 않았습니다. 디스코드로 로그인하시고 아이템 목록을 만드세요."

#: components/AccountLayout/AccountLayout.tsx:61
msgid "You can <0>login via Discord</0> to get that juicy access!"
msgstr ""

#: 
#~ msgctxt "useraccount_index_logged_out_2"
#~ msgid "You can <a href=\"%s\">login via Discord</a> to get that juicy access!"
#~ msgstr "<a href=\"%s\">디스코드 로그인</a>을 통해 엑세스할 수 있습니다!"

#: 
#~ msgctxt "alerts_useraccount_guide_1"
#~ msgid "You can add alerts on item pages."
#~ msgstr "아이템 페이지에서 알림을 추가할 수 있습니다."

#: components/MoreQuestions/MoreQuestions.tsx:25
msgid "You can also DM me on Discord: <span class=\"text-yellow\">%s</span> if you prefer :)"
msgstr ""

#: components/MoreQuestions/MoreQuestions.tsx:25
#~ msgid "You can also PM me: <span class=\"text-yellow\">%s</span> if you prefer :)"
#~ msgstr "아니면 저에게 PM을 주세요 :) : <span class=\"text-yellow\">%s</span>"

#: 
#~ msgctxt "alerts_useraccount_quota"
#~ msgid "You can create: <strong class=\"text-green\">%d</strong> alerts with an expiry time of: <strong class=\"text-green\">%d days</strong>."
#~ msgstr "생성 가능: 만료된 알람 <strong class=\"text-green\">%d</strong> : <strong class=\"text-green\">%d 일</strong>."

#: components/Market/MarketNav/AlertsModal/AlertsModal.tsx:733
msgid "You can view all of your alerts on the <0>Alerts</0> page."
msgstr ""

#: 
#~ msgctxt "alerts_table_no_alerts"
#~ msgid "You have no alerts for this item."
#~ msgstr "해당 아이템에 대한 알림이 없습니다."

#: 
#~ msgctxt "home_noalerts"
#~ msgid "You have no alerts set up."
#~ msgstr "세팅된 알림이 없습니다."

#: pages/account/characters.tsx:204
msgid "You have no characters, why not add one below!"
msgstr "캐릭터가 아직 없습니다. 아래에서 추가해 보세요!"

#: pages/list/[listId].tsx:188
msgid "You have no items in this list."
msgstr "해당 목록에는 아이템이 없습니다."

#: components/Market/MarketNav/MarketNav.tsx:180
msgid "You have no lists! <br> Create one by entering in a new name above."
msgstr "목록이 없습니다! <br> 위에 이름을 입력하여 새로 만드세요."

#: pages/account/lists.tsx:188
msgid "You have no lists, visit some items and create some!"
msgstr "목록이 없다면, 아이템을 확인하고 목록을 생성하세요!"

#: components/Home/HomeNavbar/HomeNavBar.tsx:40
msgid "You have no lists."
msgstr "목록이 없습니다."

#: 
#~ msgctxt "home_noretainers"
#~ msgid "You have no retainers."
#~ msgstr "보유한 집사가 없습니다."

#: components/Market/MarketNav/MarketNav.tsx:146
msgid "You have reached the maximum of 12 lists. You cannot create any more."
msgstr "목록 생성 최대치는 12개이기 때문에 더 이상 목록을 생성할 수 없습니다."

#: 
#~ msgctxt "alerts_in_discord_notice"
#~ msgid "You must be in <a href=\"%s\" target=\"_blank\">our Discord server</a> to receive alerts."
#~ msgstr "알림을 받기 위해서는 <a href=\"%s\" target=\"_blank\">저희 디스코드</a>에 가입되어야 합니다."

#: components/AccountLayout/AccountLayout.tsx:58
msgid "You must be logged in to view this area."
msgstr "이 곳을 보기 위해서는 로그인을 해야합니다."

#: 
#~ msgctxt "alerts_must_be_logged_in"
#~ msgid "You must be logged-in to create item alerts."
#~ msgstr "아이템 알림을 만들기 위해선 로그인을 해야 합니다."

#: components/UniversalisLayout/components/SettingsModal/SettingsModal.tsx:50
msgid "Your Server"
msgstr "나의 서버"

#: components/Home/PatreonThanks/PatreonThanks.tsx:25
msgid "and all of our other Patreon supporters!"
msgstr ""

#: components/UniversalisLayout/components/UniversalisFooter/UniversalisFooter.tsx:9
msgid "based on"
msgstr "소스 기반"

#: 
#~ msgctxt "generic_selected"
#~ msgid "selected"
#~ msgstr "선택됨"

#: components/UniversalisLayout/components/SearchCategoryResults/SearchCategoryResults.tsx:34
msgid "{0} - {1} items"
msgstr ""

#: components/Market/MarketServerSelector/MarketServerSelector.tsx:22
#: components/WorldOption/WorldOption.tsx:18
msgid "中国"
msgstr ""

#: components/Market/MarketServerSelector/MarketServerSelector.tsx:23
#: components/WorldOption/WorldOption.tsx:19
msgid "한국"
msgstr ""
